[中国足球梦] 富力球星罗港威需要香港同胞支援

體育與政治應該分開，可是實際上並不可能。因政府強推送中惡法，最近又硬推港版國安法，不少運動員及球員無懼強權，過去差不多一年，勇於以不同形式發聲。前香港足球代表隊翼鋒羅港威年初與兩位波友，合資六位數成立網上黃店，主力為積壓貨品的同路店，借網上平台以低於市價「散貨」，希望在互利互惠下可達致雙贏。

記者：蘇兆麟、曾雁平
攝影：曾雁平

面對政府不同方式打壓，加上武漢肺炎疫情，本地體壇停擺，港超聯延至8月始復賽，而富力球員羅港威在休戰期未有放慢腳步，與兩位屯門波友手足，合資6位數成立網上黃店「虢礫緙嘞」，除希望為「黃色經濟圈」出一分力，亦嘗試創業。

作為黃店及真港人，他們很想投入黃色經濟圈，因為這個圈是港人互相幫助，Joe說：「在這個經濟圈，我們買東西不用擔心，只知是香港人的商店，幫到他們，也是幫了自己。大家守望相助，希望商戶不要太易放棄，以黃色經濟圈協助自己人，希望大家可在這裏放心消費，回饋這個圈，得益是雙方。經濟圈效益可以很大，近期越來越多人說黃色經濟圈沒用，越多人這樣說，反而證明這個圈是有其威力，代表這個圈可取得成功。」

他們為反惡法，上周三響應罷市，並在社交平台貼上：「喺真正嘅香港人眼中，冇任何一樣嘢係比香港呢個家更加重要。齊上齊落，香港需要你哋，一個都不能再少 ，香港人加油，香港好靚。」

蘋果link :

離左隊啦

齊齊上山睇波

我叫大家幫襯佢間黃店